連登狗：iPhone 將你資料送中唔好用

屌你地係咪On9？
想吹風叫人唔好用iPhone
Safari 個Setting 係因為大陸地區用唔到Google 先用Tencent咋
唔轉用大陸地區係冇事架On9
你地諗下唔用iPhone 邊個最大得益？
係啲狗呀！
Android 機要拎你資料易過打J
相反iPhone 連FBI都解唔到你鎖
明未呀兒登仔

轉貼華爾街狠人：
（極重要！關於Apple ISO網絡安全的最新消息！）各位，首先狠人講句好抱歉，我正式撤回兩個鐘前一篇關於Fraudulent Website Warning的發文。

因為po完果篇文，有IT高手（都係同路人），表示關閉Fraudulent Website Warning的風險比開啟更大。簡單講就是：關閉詐騙網站警告會增加一般用戶因使用危險網站而被種毒及入侵既風險。到時可能面對更大的網絡危機！狠人有見及此，都係勸大家睇定一點，唔好關閉Setting。

以下是其中一位高手的分享，大家參考一下（如果睇唔明唔緊要，總之就係想講Fraudulent Website Warning好有用，特別係今時今日的網絡世界；不過Apple點解要搵騰訊合作，就要解釋清楚！）：

《求下大家唔好關閉Fraudulent Website Warning》

大家都驚個人私隱會俾大陸會唔覺唔覺咁偷左去，呢個擔心絕對係合理，但係我鼓勵大家擔心既同時嘗試了解下技術細節。（科技媒體更有責任傳達正確技術資訊）

首先，係外國forum（見最底連結），已經有人用reverse engineering睇過，其實只有地區設定為中國先會用Tencent。而佢用既protocol同Google Safe Browsing一樣，只會傳送partial hash（k-anonymity，因為partial hash會有大量collision，不足以還原為原本網址）。伺服器理論上無你睇過既website既完整或部分網址，Google設計這個API時也有考慮私隱問題的。

即係，如果你地區揀中國，佢會將平時問Google攞既fraudulent website資訊變成問Tencent攞，而過程裡面，Tencent會得到你既IP同網址既partial hash，並不會有你去過的網址。

實際上這個Fraudulent Website Warning功能大大減少malware同fraudulent website機會，所以絕對唔建議因為呢個原因而關閉。一來這個問題並不影響不是設定地區為中國的用戶，而對大多數人來說，這功能是遠遠利多於弊。

中國的用戶用不到Google，也連不上Google Safe Browsing API，Apple因而讓中國用戶使用Tencent的同樣服務是合理做法。不過，無論如何，如有用戶資料會傳送給第三者，Apple還是有責任清楚解釋。

技術討論：

（狠人再次講聲好抱歉，今次好明顯係我Fact Check唔夠，引起大家恐慌，下次一定會更小心FC每次的發文！IT同路人都已經委托議員去信Apple查詢香港用戶既伺服器地址，以及會否送資料予大陸。有最新消息再update大家！🙏🏻🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️）

係就好了 放心d

Safari 段code:

（TL;DR 重點：country code 要係大陸）

Took a quick look, and this appears to be enabled if [NSLocale.currentLocale.countryCode isEqualToString:@"CN"]:
char ____ZN7Backend6Google12SSBUtilities24shouldConsultWithTencentEv_block_invoke_2(void * _block) {
rax = [NSLocale currentLocale];
rax = [rax retain];
r14 = [[rax countryCode] retain];
[rax release];
rbx = [r14 isEqualToString:@"CN"] != 0x0 ? 0x1 : 0x0;
[r14 release];
rax = rbx;
return rax;
}

光復香港 時代革命
黑警屌你老母死全家！

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

都唔會轉Android la

有埋code還到清白